<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Gutenberg!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>
    
    
    <section>
        <title>A kivételkezelés alapfogalmai, kivételkezelési módszerek és eszközrendszerek 11. hét</title>
        <para>  
            Különböző szabályos és szabálytalan kilépéseket kezelhetünk amennyiben előre definiáljuk azokat.  
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>A programnyelvek I/O eszközei, állománykezelés 9. óra</title>
        <para>
        input állomány: a feldolgozás elıtt már léteznie kell, és a feldolgozás során változatlanmarad, csak olvasni lehet belőle.
        </para>
        <para>
        output állomány: a feldolgozás elıtt nem létezik, a feldolgozás hozza létre, csak írni lehet bele.    
        </para>
        <para>
        input-output állomány: általában létezik a feldolgozás elıtt és létezik a feldolgozás után is,
        de a tartal ma megváltozik, olvasni és írni is lehet.     
        </para>
        <para> 
            C:   
        </para>
        <para>
            Az I/O eszközrendszer nem része a nyelvnek. Standard könyvtári függvények állnak
            rendelkezésére. Létezik a bináris és a folyamatos módú átvitel, ez utóbbinál egy formátumos
            és egy szerkesztett átvitel keverékeként. Szeriális szerkezetet kezel fix és változó
            rekordformátummal. Az I/O függvények minimálisan egy karakter vagy karaktercsoport,
            illetve egy bájt vagy bájtcsoport írását és olvasását teszik lehetıvé.     
        </para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Blokk. Hatáskörkezelés, láthatóság. Fordítási egység. Absztrakt adattípus. Generikus programozás 8. óra</title>
        <para>
                    A blokk olyan programegység, amely csak másik programegység belsejében helyezkedhet el,
        külsı szinten nem állhat. 
        </para>
        <para>
        Formálisan a blokknak van kezdete, törzse és vége. A kezdetet és a véget egy-egy speciális
karaktersorozat vagy alapszó jelzi.  
        </para>
        <para>
            Blokkot aktivizálni vagy úgy lehet, hogy szekvenciálisan rákerül a vezérlés, vagy úgy, hogy
GOTO-utasítással ráugrunk a kezdetére. Egy blokk befejezıdhet, ha elértük a végét, vagy
GOTO-utasítással kilépünk belıle, vagy befejeztetjük az egész programot a blokkban. 

        </para>
        <para>
            A hatáskör a nevekhez kapcsolódó fogalom. Egy név hatásköre alatt értjük a program
szövegének azon részét, ahol az adott név ugyanazt a programozási eszközt hivatkozza, tehát
jelentése, felhasználási módja, jellemzıi azonosak. A hatáskör szinonimája a láthatóság. 
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Paraméterkiértékelés, paraméterátadás 7. óra</title>
        <para>
            érték szerinti  - aktuális param értéke a címre másolódik
hívott, form. param van címkomponense
        </para>
        <para>
            cím szerinti -  cím másolódik
hívott, form. param
        </para>
        <para>
            eredmény szerinti - aktuális param címe másolódik, de nem használja csak a végén amikor a form param értékét a címre másolja
hívott, form. param van címkomponense
        </para>
        <para>
            érték-eredmény szerinti  - aktutális param értéke (kezdőérték lesz a formálisnak) és címe másolódik, de a címet nem használja csak a végén amikor a form param értékét a címre másolja
hívott, form. param van címkomponense
        </para>
    </section>  
    
    <section>
        <title>Programegységek. Hívási lánc, rekurzió 6. óra</title>
        <para>
            Az eljárásorientált programnyelvekben a program szövege többé-kevésbé független, szuverén
            részekre, programegységekre tagolható.
        </para>
        <para>
           Egy programegység bármikor meghívhat egy másik programegységet, az egy újabb
programegységet, és így tovább. Így kialakul egy hívási lánc. 
        </para>
        <para>
            Azt a szituációt, amikor egy aktív alprogramot hívunk meg, rekurziónak nevezzük.
        </para>
    </section>  
    
    <section>
        <title>Utasítások 5. óra</title>
        <para>
            A könyvben az utasítás típusairól, fajtájiról és alkalmazási módjukról olvashatunk. Értelmezzük az if-then, switch-case logikai használatát.
            Megismerjük a ciklusokat és azoknak feltételtípusait és kezelését.
            Ezekhez példákat látunk különböző nyelvekben.          
        </para>
    </section>        
        
    <section>
        <title>Kifejezések 3. és 4. óra</title>
        <para>
                
        </para>
        <para>
           Megismerjük a kfiejezések típusait, a C nyelvben a precedencia szabályait és megismerjük, majd értelmezzük az operátorok típusait, funkcióit.
            
            Kifejezések értelmezése:
            
            printf("%d\n", sizeof(char) * 8);
            printf – azonosító
            "%d\n"– karakterlánc
            8 – állandó
            sizeof, char – kulcsszó
        </para>
        
    </section>        
                
    <section>
        <title>Alapfogalmak 2. óra</title>
        <para>
            Alapfogalmak a programozásról, a gépi nyelvről.
        </para>
        <para>
        – gépi nyelv
        – assembly szintő nyelv
        – magas szintő nyelv
        </para>
        <para>
            Nyelvek típusai
        − Eljárásorientált nyelvek
        − Objektumorientált nyelvek 

        </para>
        <para>
        Assembly
        
        Gépi nyelvre való fordítás menete.
        </para>                
    </section>                     

    <section>
        <title>1. óra</title>
        <para>
            
        </para>
        <para>
            Bevezető példák, egyszerű C programok írása. Konstansok és változók használata,
            adatbevitel, adatok megjelenítése a standard kimeneten. utasítások, cilusok, tömbök.
        </para>
    </section>                     

   
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
